---
title: ノギスの電源
additional_images: [ 1.webp ]
tags: [ 2017, tool, power ]
docid: b15ba1ee1fdf8d647fecfbd9ba1e13df
---
ノギスに電源としてスーパーキャパシタをつけた。

何を作るにしてもノギスで測る事は多い。
このノギスは安いのに便利に使ってたのだけど、
いつの間にか電池が無くなってる事が多い。
スライドすると勝手に電源が入るため、
持ち歩いてると電源が入ってしまう事が多いようだ。
ボタン電池は予備の準備も少ないし、
使えないでイライラする事が多い。。

そこで、電池の変りにスーパーキャパシタをつけた。

3.3VのDC/DCコンバータを使って充電してる。

電圧が変動するのが不安だったが、
今の所、壊れたり、不正確になったりしてはいない。

一回充電したら1日使えるし、充電自体も30秒ぐらいで終わる。

もしくは、常に充電しっぱなしにしておいてもいいかもしれない。
